# Тестовое задание для Yandex:
Требуется разработать модуль C/C++ (библиотеку) блочного аллокатора памяти. 
Этот аллокатор должен позволять выделять память по одному блоку фиксированного размера из статического пула (пула в статической памяти). 
Размеры блока и пула фиксированы в процессе выполнения программы, но должны быть настраиваемыми в процессе сборки проекта. 
Модуль должен быть адаптирован для работы на Embedded-платформах различной разрядности в условиях многозадачного окружения (RTOS). 
Модуль должен иметь набор юнит-тестов (достаточно покрытия двух-трех базовых кейсов). 

# Пояснительная записка
Задача решена на ANSI C, отладка производилась в Eclipse IDE for C/C++ Developers 2019-03 с использованием minGW под Windows.

## Библиотека memalloclib
Библиотека аллокатора реализована в виде библиотеки memalloclib на ANSI C.
Размеры блока и кол-во блоков в пуле задаются макросами MEM_BLOCK_SIZE и MEM_BLOCK_NUM в файле memalloclib.h.
Для разграничения доступа к служебным структурам аллокатора применён мютекс. В зависимости от ОС необходимо поправить макросы для работы с мютексами в конкретной ОС.
Допускается работа с блоками памяти параллельно из нескольких потоков.
Библиотека может работать на платформах с разной разрядностью с RTOS с поддержкой мютексов.

## Тесты
Тесты реализованы в виде отдельного приложения testapp, которое отлажено на Windows (использует для работы с потоками Win API).
В приложении 2 теста:
#### BasicTest 
Тест выделяет 10 блоков, освобождает их, убеждается в том, что все блоки освободились.
#### MultithreadingTest 
Тест выполняет захват блоко памяти параллельно из нескольких потоков (задаётся макросом MULTITEST_THREAD_NUM). При этом пытается захватить число блоков, заведомо большее, чем имеется в пуле. После выполнения захвата считает и выводит сколько блоков какой поток захватил. В случае, если захвачены все блоки из пула (не больше и не меньше, чем есть в пуле), то тест считается пройденным.
